---
date: 2017-05-09T16:27:00+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags:
- 作文
- 旅行
- 日常
- 高中
title: 泰山行
---

我其实并没有期待或是盼望爬泰山，泰山在我心中和北京郊区的山没什么区别，不过是五岳之首，更有名罢了。对我来说，这次游学更重要的是有个机会和同学们一起爬山。

<!--more-->

导游与老师们都在不断强调爬之前要多休息，又鼓励我们加油爬。但我知道这并不是多大的挑战，玉皇顶的海拔不过才 1500 多米，北京还有比它高的山呢——何况还有台阶。我虽说体力不怎么样，但也知道自己是什么水平的，5 个小时从山底爬到南天门对我来说应该还是很轻松的。

但我似乎高估了自己，直接把所有行李都背着上山了。别的组的同学们一会就没影了——我还以为比他们快呢。结果同行的周老师告诉我我们组是落在最后的组。我对此感到十分诧异，本以为班里几个著名体力差的人会被我甩在后面，没想到却早就超过我。

他们好像都在争着第一个到南天门，但我的想法和他们不同。我并不觉得第一个到达南天门有多么骄傲或者荣耀，相反，我更愿意慢慢走，欣赏路途中的风景。虽然这不是我走几步就歇一会的理由，但我心中好像有一种 “抵触情绪” 一样，不愿着急往上爬。我不会强迫自己多么努力爬，感觉累了就休息一会，想爬了再爬。这可能和平时在学校里一样吧。

当我刚过中天门不久，摊在一块大石头上歇息的时候。边上的同学忽然叫我，指着远方的南天门。那南天门远远的矗立在北方的天边，仿佛就是凌霄宝殿的殿门，与南方的太阳相对称。通往殿门的天梯上挤满了人，像是各种颜色点散在天梯上。我知道前方的路必然是艰难险阻，但我更知道，我一定会攀上高峰。

当我气喘吁吁地坐在十八盘的台阶上，俯视熙熙攘攘的人群时。我忽然发现，原来天气是那么好，淡淡的水雾削弱了阳光，但又不让人感到过于朦胧。上山的路已经渐渐淡出视线，南天门就在身后。上山的人们向我走来，又向我身后走去。我就静静的坐在台阶上，用轻松的眼光环视自然。清风吹过，吹散了人们的倦意，留下了我的回忆。
